計劃進修PhD/Research討論區(92) 612 - 721 - 811 | 天佑吾城

1 – 80 |
81 – 90 | Post 81: Post 82:
Post 83: Post 84:
Post 85: Post 86:
Post 87: Post 88:
Post 89: Post 90:
91 – 100 | Post 91:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)：

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

自學資源 / 精選papers:
歡迎大家繼續擴充

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

lm

大家咁話

集思廣益

作為research post 嘅巴絲多數係外國
我相信都對呢場運動都十分關注但又感到無力感
小弟亦是
但願希望我同大家都可以出一分力

各界都已經就呢場運動做出各種聲明
而學術界嘅聲音就少之又少
所以希望聯同各年輕學者
攏絡外國友人支持香港人

雖然香港唔太重視科研
但我相信各位日後有機會都想可以為香港做啲貢獻
特別林鄭話前線示威者係暴徒
係社會無解樹
我自己就不敢苟同
作為博士生嘅梁繼平
當日都係立法會都有份為香港人發聲
難道佢對社會係毫無建樹嘅人?
香港做為我地嘅屋企
我希望各位可以一齊出聲明抗議暴政
作為年青學者
除左研究
我地都應該關心社會
問問自己當初點解要揀做研究呢啲自討苦吃嘅路
除左對呢個世界充滿問題
係咪都係想為呢個世界出一份力
建立一個更美好嘅社會
今日, 香港運動到左樽頸
我覺得我地更應該發聲
所以我係呢度希望各位巴絲可以幫幫手
一齊發表一份聲明
譴責政府忽視人民訴求
譴責警察濫用暴力
支持香港人

如有任何意見, 例如點樣學術抵制政府
歡迎參與討論

一言巴
我一定簽 send埋俾department啲強國人同鬼佬簽
我覺得最低限度出聲明聯署表達立場
抵制我實在諗唔到可以點做 香港學術界本身都唔要香港人

希望多幾個意見
我會準備開個google sheet 俾各位edit 個聲明draft
另外我會係學術台開多一個post 講呢樣嘢
tg group 會係之後開
希望可以係一星期內完成呢件事

lmlm

[資訊戰]繼續向中國輸出革命為有用支線

我master thesis 一星期後交draft比super， 再一星期內dead
之前因為focus 香港新聞同係國際傳媒文宣回擊，搞到到而家一粒字都仲未寫

以前班professor都係知香港無得救先比父母送去美國讀書
之後開始穩定又返返黎但其實心態都係搵錢
真係好少聽佢地professor d仔女ug係讀本地大學 雖然係有
好多都係high school完又直接走去英美

24歲 準備grad TPG 諗緊讀唔讀mphil
返左一年工 發現其實讀書寫野 雖然未必係強項 但至少係自己識做
同埋會做得比較好既野
我TPG讀social science想讀mphil public administration
都係諗住係香港讀 因為唔洗學費

有無人可以分享下 傾下計 想知d咩info再問我

希望無重覆。我而家係美國讀緊Ph.D。一般黎講其實7年係差唔多。當然我識人5年就grad，但呢種係可遇不可求。主要係頭幾年要上哂堂。13.7年又誇左少少，好多大學會trans你讀master時既學分，所以巴打如果本科grad去外國，其實都可能只係會多1年左右（即8年）。
Btw, 天佑香港。

讀緊PhD，PhD畢業或者宜家做緊研究嘅人同我入黎

有冇人識係google sheet 整live update

for summary stats

我22歲做緊engine野 諗住做3年野 同時讀個pt tpg之後報phd完夢 目前諗住去澳洲
三大1st hon (85% gpa) 但無出過paper 除左fyp無research experience 唔知有無機會收到full funded既澳洲phd offer 可以點增強競爭力

推

響應一言筆發巴打research界聯署 upload PhD Cert做文宣

巴打我都同你面對相同問題
咁點解最尾你覺得13mbp岩你多過15mbp？

咁 13mpb 4 port 同 13mpb 2 port你會點揀？
我一路都覺得freq高D好D，但係有個比我熟電腦嘅fd同我講2 port嗰個應該會慳電D

實體店唔sure 但係我其實仲諗緊 vs 15mbp （直接16gb）
係因為我想用ownership program買..
但係就應該無得加ram 唉

會做少少calculation... 但係其實lab有cluster機可以用
純粹有時想自己用部機快做個pilot study

唉 好啦我再諗下 多謝巴打

唔好意思 想問下如果將來想係top既u讀research degree 咁讀bachelor揀u ranking重唔重要？

係澳洲讀緊 下年揀u 想讀medical science 但讀lab留低做野機會大啲 同埋都可以行研究既路 但有得讀lab既u ranking都唔係特別高

但ug係澳洲讀 之後想轉英歐美

下年年頭先yr1

唔該哂你

明白

小弟終於pass左defense,交埋論文就畢業了,終於可以鬆下

唔做academia喇,打算返industry工作,舊公司係一個選擇,我老細就叫我之後入政府(個部門無乜政治成份)......

我老細local，都係有d傾向想收多d local，另外收大6人比較多，但都有不少不同國籍嘅